# Shiptify CLI

`shiptify-cli` — это инструмент командной строки для управления операциями в рамках экосистемы Shiptify, включая настройку проекта, управление базой данных и конфигурацию.

------

## Что сделать
* Реализовать скрипт для выкачки обсолютно всех проектов
* Инициализация конфигов не ко всем приложениям сразу же

* CSV билдер прикрутить
* CSV билдер конектнуть с БД брать актуальные данные для CSV
* CSV билдер заполнять относительно header и данных из БД


* Доработать документацию по каждой команде, не хватает инфы для стата
* Дописать документаци о процессе создания бд и как там пароль скидывается
* Установка сабмодулей из консоли, создать скрипт запускать циклом по выбраным приложениям
* Запуск миграций из консоли тоже
------

## Установка
### Настройки окружение перед запуском CLI
Настроить SSH key с гитом

Установить IDE

[//]: # (Для глобальной установки `shiptify-cli` выполните:)

[//]: # ()
[//]: # (```bash)

[//]: # (npm install -g /путь/к/shiptify-cli)

[//]: # (```)

Для локальной установки и разработки внутри директории проекта:

```bash
npm link
```

### Начало работы
```bash
# Выполняет настройку проекта, запрашивая у пользователя данные
# и сохраняя их в соответствующих файлах конфигурации.
shiptify-cli init

# Запускает процесс установки: установка зависимостей, 
# создание структуры 
# скачивание проектов
# создание локал джейсона в проектах на основе вашего
shiptify-cli up setup

# Пожалуйста перезагрузите систему и продолжите установку

# Поднимает Docker и, если требуется, выполняет установку базы данных.
shiptify-cli up base
```

## Как использовать

После установки `shiptify-cli` доступен глобально в вашей системе. Ниже приведены основные команды:


### Настройка проекта

```bash
shiptify-cli init
```

Выполняет начальную настройку проекта, запрашивая у пользователя необходимые данные.

### Управление конфигурацией

```bash
shiptify-cli config [command]
```

Управляет конфигурацией проекта, позволяя создавать и обновлять конфигурационные файлы.

### Управление зависимостями и сервисами

```bash
shiptify-cli up [command]
```

Запускает необходимые сервисы и выполняет установку зависимостей.

### Управление базой данных

```bash
shiptify-cli data-base [command]
shiptify-cli db [command]
```

Предоставляет инструменты для управления базой данных, включая создание бэкапов и восстановление.

---

### Команда Translate

Команда `translate` позволяет управлять переводом файлов в указанной директории:

```bash
shiptify-cli translate <путь>
shiptify-cli tr <путь>
```

Алиас для команды: `tr`. Для запуска используйте следующий формат: `shiptify-cli tr <путь>`, где `<путь>` - это директория, в которой требуется выполнить операции перевода. Команда анализирует HTML и JavaScript файлы, извлекает из них строки для перевода и генерирует соответствующие конфигурационные файлы.
Выполняется только к папке TRANSLATE_INPUT_FOLDER_PATH из .env

Дополненный раздел документации может выглядеть следующим образом:


### Переводы в приложении

В приложении переводы добавляются следующим образом:

### В HTML:

Используйте следующую синтаксическую конструкцию:

```html
{{"Remove" | translate }}
```

### В JavaScript:

Для вызова перевода используйте следующую функцию:

```javascript
const translate = key => $filter('translate')(key);
translate('Remove');
```

### Использование команды `shiptify-cli tr`

Для автоматического добавления переводов используйте команду:

```bash
shiptify-cli tr <folder name>
```

где `<folder name>` — это директория, в которой необходимо выполнить операции перевода. Команда анализирует HTML и JavaScript файлы, извлекает строки для перевода и генерирует соответствующий конфигурационный файл. Если `<folder name>` не указано, команда просканирует весь проект, начиная с папки `public/app`, включая все HTML файлы.

### Результаты сканирования

После выполнения команды переводы, которые отсутствуют в приложении, будут сохранены в файле:

```
shiptify-init/update-file.json
```

Этот файл разделен на несколько объектов, каждый из которых указывает, где были найдены ключи, которые отсутствуют в приложении **translations**:

1. **`html`**: ключи, найденные в HTML-файлах внутри функции `translate`, например:
   ```html
   {{"Detail Costs" | translate}}
   ```

2. **`htmlVariable`**: ключи, найденные в HTML-файлах внутри функции `translate`, например:
   ```html
   {{addContainerButtonText | translate}}
   ```

3. **`htmlNgBind`**: ключи, найденные в HTML-файлах внутри атрибута `ng-bind`, например:
   ```html
   ng-bind="'Delete' | translate"
   ```

4. **`htmlOnlyString`**: ключи, найденные в HTML-файлах внутри тегов, например:
   ```html
   >key<
   ```
   В таких случаях рекомендуется обернуть текст в конструкцию:
   ```html
   {{"key" | translate }}
   ```

5. **`js`**: ключи, найденные в JavaScript-файлах, которые используются в функции `translate`.
   ```javascript
   const translate = key => $filter('translate')(key);
   translate('Remove');
   ```
---

## Лицензия

Проект распространяется под лицензией ISC.
